export const ChinhTri13 = JSON.parse(
  `{"name":"Bài 13 - Xây dựng nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa Việt Nam","quizList":[{"question":"Nội dung sau đây nói về vấn đề gì?: “Thực hiện nhất quán đường lối đối ngoại độc lập, tự chủ, hòa bình, hợp tác và phát triển, đa phương hóa, đa dạng hóa và chủ động và tích cực hội nhập kinh tế quốc tế”.","answers":["Quan điểm của Đảng","Quan điểm đối nội","Nghị quyết Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ IX của Đảng","Quan điểm đối ngoại"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Một trong những đặc điểm của Nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa là gì? ","answers":["Nhà nước của dân, do dân và vì dân","Nhà nước của giai cấp thống trị","Nhà nước hoạt động không theo hiến pháp và pháp luật","Nhà nước hoạt động theo ý chí của giai cấp"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Phong trào đấu tranh của giai cấp công nhân Việt Nam chuyển từ đấu tranh tự phát lên đấu tranh tự giác đươc đánh dấu bởi?","answers":["Phong trào đấu tranh của công nhân dệt Nam Định","Phong trào đấu tranh của công nhân Sài Gòn-Chợ Lớn","Phong trào đấu tranh của công nhân Phú Riềng","Phong trào đấu tranh công nhân Ba Son"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Xây dựng Nhà nước pháp quyền ở nước ta hiện nay phải xuất phát từ căn cứ cơ bản nào?","answers":["Xây dựng và phát triển dân chủ xã hội chủ nghĩa","Xây dựng sự vững mạnh của hiến pháp và pháp luật","Nắm vững nguyên lý cơ bản của chủ nghĩa Mác-Lênin và tư tưởng Hồ Chí Minh cũng như cương lĩnh của Đảng về Nhà nước và pháp luật","Tăng cường học tập kinh nghiệm về xây dựng nhà nước Pháp quyền trên thế giới"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Văn bản nào có hiệu lực cao nhất trong hệ thống pháp luật Việt Nam?","answers":["Luật","Hiến pháp","Pháp lệnh","Nghị quyết"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Một trong những yếu tố thúc đẩy xây dựng Nhà nước pháp quyền “là đẩy mạnh phòng chống ….”. Điền từ còn thiếu vào chổ trống?","answers":["Hủ hóa","Suy thoái đạo đức","Tham nhũng","Quan liêu"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Đảng ta xác định xây dựng nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa có bao nhiêu đặc trưng?","answers":["7","5","4","6"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Giai cấp công nhân Việt Nam có sứ mệnh lịch sử to lớn là?","answers":["Là giai cấp đại diện cho phương thức sản xuất tiên tiến; tiên phong trong sự nghiệp xây dựng chủ nghĩa xã hội; đi đầu trong sự nghiệp công nghiệp hóa, hiện đại hóa đất nước","Là lực lượng – giai cấp đấu tranh với giai cấp tư sản trong thời đại hiện nay; tiên phong trong sự nghiệp xây dựng chủ nghĩa xã hội; đi đầu trong công cuộc công nghiệp hóa, hiện đại hóa đất nước","Là giai cấp tiến tiến của lực lượng sản xuất; đại diện phương thức sản xuất tiên tiến tiên phong trong sự nghiệp xây dựng chủ nghĩa xã hội; đi đầu trong sự nghiệp công nghiệp hóa, hiện đại hóa đất nước","Lãnh đạo cách mạng; đại diện phương thức sản xuất tiên tiến tiên phong trong sự nghiệp xây dựng chủ nghĩa xã hội; đi đầu trong sự nghiệp công nghiệp hóa, hiện đại hóa đất nước"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Một trong những đặc điểm của Nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa là gì?","answers":["Nhà nước hoạt động theo ý chí của giai cấp","Nhà nước hoạt động không theo hiến pháp và pháp luật","Nhà nước của giai cấp thống trị","Nhà nước của dân, do dân và vì dân"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Một trong những tiêu chuẩn xây dựng đội ngũ cán bộ công chức trong sạch có năng lực là?","answers":["Có đạo đức trong sáng và tinh thần kỷ luật","Luôn đi đầu trong chấp hành chủ trương chính sách của Đảng và pháp luật của nhà nước","Có trình độ chuyên môn nghiệp vụ, có lối sống lành mạnh và có sức khỏe tốt","Cần, kiệm, liêm, chính chí công vô tư, không tham nhũng và kiên quyết chống tham nhũng"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Đảng ta xác định: “Tổ chức quyền lực của Nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa Việt Nam là thống nhất, có sự phân công và phối hợp giữa các cơ quan nhà nước trong thực hiện các quyền…..” ","answers":["Tự do dân chủ","Tập trung dân chủ","Lập pháp, hành pháp, tư pháp","Con người"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Trong các cơ quan tư pháp, cơ quan nào biểu hiện quyền tập trung nhất?","answers":["Tổ chức luật sư","Tòa án nhân dân","Cơ quan điều tra","Viện kiểm sát nhân dân"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Văn bản nào có hiệu lực cao nhất trong hệ thống pháp luật Việt Nam?","answers":["Pháp lệnh","Nghị quyết","Luật","Hiến pháp"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Điền từ thích hợp vào khoảng trống sau: Tham nhũng hiện nay là một trong bốn ............... của Việt Nam.","answers":["Bệnh","Nguy cơ","Trào lưu","Tư tưởng"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Một trong những biện pháp để xây dựng Nhà nước pháp quyền trong hệ thống chính trị là?","answers":["Tham gia vào luật quốc tế và công ước của Liên Hợp Quốc","Kêu gọi nhân dân chấp hành đúng pháp luật","Hoàn thiện hệ thống pháp luật và cơ quan lập pháp","Xây dựng một bộ máy đàn áp hữu hiệu"],"correct":2,"selected":-1}]}`
);
